開記招又代表唔到我地 有撚用

Sor 做左標題黨

好多記者同一堆人都 challenge 究竟呢個「民間記者會」代表唔到任何人，有咩用？

答呢個問題之前，要留意：
記者會最核心最重要既角色，係記者一方，冇記者肯黎既話，呢個「民間記者會」就可以直接玩完。
有記者會諗：「你地代表唔到任何人，我問你野你又答唔到。禁點解我仲要辛苦禁跑過黎聽你地講，而唔直接上網睇你地開post?」

我又反問下，點解政府警方次次開記招匯報，大家都知次次問野佢地係遊花園，但點解記者仲要禁辛苦去聽 去「質」佢地問題 去即時寫新聞？
因為角色既重要性啊！
政府講野係代表緊政府，警方講野係代表緊黑警。佢地係社會既角色好重要，所以記者先需要行駛媒體擁有既第四權，以報導形式，監察政府運作。
禁市民聲音呢？
記者既角色亦都要充分觸及同報導市民唔同既聲音，令其他市民、同埋政府，都可以透過媒體去知道我地既聲音立場。

所以，回歸問題核心，要拆呢個彈，就要搞清今次開「民間記者會」既目的。

1. 抗衡政府一言堂，增加係媒體上抗爭聲音既曝光比率，令一大班唔會睇連登/fb既市民都會接收到抗爭聲音。
2. 開放平台，抗爭路上既唔同持份者都可以發聲，表達佢地所見所聞。
3. 將大大小小值得傳播既抗爭新聞同資訊直接拎出黎，唔駛記者自己上網mon實fb同連登搵料。

如果呢三個目的係冇講錯，禁呢個記者會重心就應該係發佈資訊同意見。

所以小弟建議，以後搞既記招應該叫做
「民間抗爭發佈會」 ，
開宗明義，資訊為主。以網上收集到既資料、加以邀請唔同人士，去建構呢個發佈會。邀請既人士可以補充更多自己知道既資料/所見所聞。發佈會有關立場既問題亦應該圍繞住資訊去客觀解答，fulfill到記者既知情權。其他純意見主觀立場既答案，如果答案大家一早有共識（例如五大訴求等）既話亦都可以回答，一係就俾返來賓（如有）自己答。

所以總結一句，將成個記招加入更多客觀元素，仲要係 based on 我地抗爭者既所見所聞，先係可以吸引到記者會黎聽黎報導既有效方法。

歡迎大家 甚至係搞手一齊討論下。
兄弟爬山，各自努力！

推

推啊